全面管治就是生殺大權 （自由撰稿人 范克） - 范克

全面管治就是生殺大權
（自由撰稿人 范克） - 范克

論壇

香港的出入境事務本屬自治範圍，政府卻容許內地提供黑名單拒絕外國人來港。資料圖片

中共十九大閉幕，習近平思想被列入黨章，預示習近平作為國家領導人的地位將會牢不可破。而他提出的方向，包括「牢牢掌握中央對香港的全面管治權」，亦必然會徹底執行。

但毋須等到習近平開聲，特區政府在林鄭月娥帶領下，早已乖乖配合「中央對香港的全面管治權」。就以英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers）為例，中方明言不歡迎這位英國人到訪香港，香港入境處即馬上配合，把對方踢離香港，釀成一場真正的外交風波。

在一國兩制和《基本法》下，出入境管治本屬香港自治範圍內的事。但在林鄭月娥的眼裏，即使是為香港服務多年的彭定康，都有機會變成「外交問題」，不排除拒絕他入境的可能性。這不是把香港的自治權奉送到北京的手上？也應驗了彭定康在1996年施政報告中最後一段：「我所感到憂慮的，不是香港的自主權會被北京剝奪，而是這項權利會一點一滴斷送在香港某些人手裏。」

21年後，為了進一步配合「中央對香港的全面管治權」，林鄭月娥在施政報告中，指特區政府將會撥出更多資源予教育局，推動香港的學生與大陸作進一步的交流，並會透過中國歷史獨立成科，讓學生能夠「正確認識」中國歷史和國情。她同時指出，要加強與民間組織合作，透過交流和實習計劃，促進香港年輕人和大陸年輕人交流，讓他們認識當前中國的經濟、社會和文化面貌。由此可見，除了過去的中港經濟一體化和近年吹噓的「一帶一路」外，教育政策和青年培訓工作，將會成為林鄭月娥施政的一大重點。

對於林鄭月娥的教育方針，中國教育部長陳寶生在十九大會議期間，接受港台訪問時，高度肯定相關政策和措施，並且強調特區政府有責任推行國民教育。陳寶生承諾，如果特區政府在教育工作上有需要，教育部一定「有求必應，有問必答，有事必幫」。在一國兩制和《基本法》下，教育工作同樣屬於自治範圍，但在「中央對香港的全面管治權」下，就變成了中共管治的一部份，中共想推動甚麼就推動甚麼，要甚麼人才推動也得要由中共來領導。

在林鄭月娥的配合下，特區政府將如何矮化，正是未來數年的焦點。畢竟，中共為控制社會所推行的各種政策和措施，從來是未有成效，就先見弊處。例如中共自1980年代推動的一胎化政策，牢牢扼死了數以萬計的胎兒和嬰兒，但計劃人口和人口增長之間的關連尚未有十足的證據，已經為中國人口老化和勞動力帶來嚴重隱憂，更加不用說一孩構成了一個甚麼樣的畸形社會。所謂「全面管治」，說白一點就是「生殺大權」。當中共妄圖把掌控中國的方式套到香港身上，一個血淋淋的未來就呈現在香港人的眼前。

ADVERTISING

范 克
自由撰稿人

幾時一齊去申請政治庇護

林鄭任期完之前好盡快移民
七至八年後係大限

咁恐怖